<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<articles> 
  <article> 
    <id>6bd3ec</id>  
    <title>一根20多米长的天价乌木，雕刻后价值上亿！</title>  
    <type>雕刻</type>  
    <description>&lt;p&gt;一根20多米长的天价乌木，雕刻后价值上亿！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;美轮美奂的新版《清明上河图》，开封特色文化产品以其独有的深厚历史内涵及与科技完美结合的独特展现形式，吸引了众多观众的目光。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;长达27.5米、重30余吨，如巨龙一般的身姿，800多位不同身份的人物神情各异、30多间亭台楼阁鳞次栉比、28条大小木船激流勇进、170多株树木迎风摇曳……&lt;/p&gt; &lt;p&gt;当把这所有的数字及描述集于一身时，巨型乌木根雕《清明上河图》带给人的是震撼。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;用散点透视的构图法将《清明上河图》上北宋清明时节繁华城市的各色人等、喧嚣码头的忙碌景象，以及桥梁建筑、车轿舟楫、自然景物等，纳入统一而富有变化的5.28米画卷中，并放大两倍，经过600多天的精雕细琢，镌刻在近28米长的巨龙乌木“龙腹”部位&lt;/p&gt;</description> 
  </article>  
  <article> 
    <id>fbf1e2</id>  
    <title>中国刺绣的起源故事</title>  
    <type>服饰</type>  
    <description/> 
  </article>  
  <article> 
    <id>38a363</id>  
    <title>十大天价瓷器背后的故事</title>  
    <type>陶瓷</type>  
    <description/> 
  </article>  
  <article> 
    <id>2899ad</id>  
    <title>那些草编的乡愁</title>  
    <type>编织</type>  
    <description/> 
  </article>  
  <article> 
    <id>83e94e</id>  
    <title>吹糖人的故事</title>  
    <type>小食</type>  
    <description/> 
  </article>  
  <article> 
    <id>5bde95</id>  
    <title>剪纸的由来</title>  
    <type>饰品</type>  
    <description/> 
  </article>  
  <article> 
    <id>a5b10b</id>  
    <title>古代风筝叫什么，古称“鹞”北方叫“鸢”</title>  
    <type>风筝</type>  
    <description/> 
  </article>  
  <article> 
    <id>4c6036</id>  
    <title>玉石的6种象征意义</title>  
    <type>玉石</type>  
    <description>&lt;p&gt;玉积山川之精，人文之美，是中国人最珍贵的宝石，玉石是财富的象征、是身份的象征、是权利的象征，是艺术的象征，是爱情的象征，是品质的象征，是和平的象征。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;1)、财富：玉石通常具有很高的价格，人们在价值观念上把玉石和财富划等号，拥有玉石即拥有财富。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;2)、身份：在古代，玉石历来是帝王宫苑身份地位的象征物，普通人不能佩戴，体现了玉石的尊贵。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;3)、权利：玉是权利的象征，除了玉玺外，“金科玉律”用来指不可变更的法律。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;4)、艺术：人类对玉石进行精雕细琢后，美轮美奂，流光四溢，能与自然融为一体，是其他珠宝不可比拟的。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;5)、爱情：“玉之美，有如君子之德。”所以古代高雅从容的谦谦君子们喜欢用玉来作为定情物，显得节制有礼，既不猴急，又不疏远。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;6)、品质：玉在我国古代是君子的象征，君子讲究恭敬平和，温润悠远之爱，正与玉的寓意相符，玉代表了君子高尚的品质。&lt;/p&gt;</description> 
  </article>  
  <article> 
    <id>1f424d</id>  
    <title>紫砂壶怎样开壶</title>  
    <type>茶具</type>  
    <description>&lt;p&gt;一把新出炉的紫砂壶是没有光泽的，也不能直接用来泡茶，因此对新紫砂壶保养开始使用前要进行一系列的处理，行家叫做“开壶”。 开壶后一把壶最好只泡一种茶。开壶的方法多样，不拘一格。但是一般来说开壶有两种常用的方法。下面介绍一下传统开壶方法&lt;/p&gt; &lt;p&gt;热身：首先将刚买回来的紫砂茶壶，用沸水内外冲洗一次，将表面尘埃除去，然后将茶壶放进没有油渍的煲，加3倍高度的水煮两小时，这样茶壶的泥土味及火气都会去掉。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;降火：将豆腐放进茶壶内，放一倍水煮1小时。豆腐所含的石膏有降火的功效，而且可以将茶壶残余的物质分解。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;滋润：将买回来的甘蔗切开后，放在煲内。没有甘蔗，可以放些糖，然后再煮1小时。甘蔗的天然糖分，能够让茶壶得到前所未有的滋润。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;重生：最后便是挑选自己最喜欢的茶叶，放人茶壶内煮1小时。最好是龙井茶叶。这样茶壶便不再是“了无生气”的死物，脱胎换骨后，吸收了茶叶精华，第一泡茶已经能够令茶人齿颊留香。&lt;/p&gt;</description> 
  </article>  
  <article> 
    <id>34fda5</id>  
    <title>如何修身明理</title>  
    <type>字画</type>  
    <description>&lt;p&gt;无论是为了增加室内的空气清新感，开阔主人的胸襟格调气度；无论是增加对生活的热情憧憬，提高祈福求祥风水运势；无论是为了欣赏画面的美感，徜徉于画面的自然和和谐中；无论作为收藏升值和保值，为子孙及后代留下无穷财富与宝藏；抑或是单纯的增加房屋和谐性、美观性、增加喜气。-----有品位的家庭，是不能少得了名家精美书画作品的。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;一、补壁点缀。 　　四白落地的装修，显得太过单调了，挂上一幅字画即可补壁增色，美化家居，又给生活增加了几分诗情画意，打破乏味的基调，注入活力生机。另外有些没有阳光照射的房间，久处其中便容易情绪低落，必须设法加以补救。比如在家里的暗墙上悬挂葵花图，取其“向阳花木易为春”之意，可弥补采光上的缺陷。 &lt;/p&gt; &lt;p&gt;二、衬托主人优雅与内涵，欣赏并享受艺术的同时修身明理。 　　山水画----忙碌心灵的栖息地，经常阅读，不仅可以参悟天人合一的自然之道，而且可以提高家中主人的人生品味和自身修养。山，高大厚重、胸怀宽广，滋生并包容了花草树木、飞禽走兽，仰望高山，人何其渺小！水，柔韧低调，化育万物，处众人之所恶而不争，静观涧水，人何其丑陋！山水画是自然美景的艺术写照，是高与低、大与小、刚与柔的对立统一，人只是大自然中微不足道的甚至可以忽略的一个部分，所以，人要融于自然，敬畏自然。 &lt;/p&gt; &lt;p&gt;三、提振家居色彩，调节家庭风水。 其实看似无生命力的书画，同样具有五行之气，是有一定气场的，更能起到一定的风水补偿作用。比如山水画五行属水，五行缺水的人在家里挂一副山水画，定是不错的选择。古人云山管人丁水管财；又云仁者爱山智者乐水;大山有靠，流水进财。这些在冥冥之中也会发挥助推福运、改善风水的作用。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;四、营造富贵气息，改善运势。 　　比如将吉祥和美好祝愿的书法作品和寓意荣华富贵的牡丹作为家里的中堂悬挂在家里的客厅，以求锦上添花，旺上加旺，是良好家居的布局之一。 &lt;/p&gt; &lt;p&gt;五、愉悦身心，催人奋进。 　　比如花鸟画所具有的“怡人特质”、纯情氛围与烂漫情怀，会使人涤荡心灵，忘却尘俗，还原天真与浪漫。又比如一副漂亮的书法作品，会给人一种古朴、典雅、端庄的感觉，名人字画私人定制上淳道字画。古典诗词、中外名著有的催人奋进，有的教人廉洁。闲暇时坐下来细细欣赏，无不令人心旷神怡。 &lt;/p&gt; &lt;p&gt;　六、增值传世。 　　 字画特别是名人字画就像黄金等稀缺矿藏一样，是不可再生的宝贵资源。不要说王羲之的兰亭序价值连城，就是当代著名的书画家的经典作品，也具有巨大的升值空间和收藏价值。谁能说当代一流书画家不是未来的王羲之、齐白石。 &lt;/p&gt;</description> 
  </article>  
  <article> 
    <id>e9cd25</id>  
    <title>百年传承 重开胜境</title>  
    <type>铜艺</type>  
    <description>&lt;p&gt;“朱府铜艺”发源于绍兴，始创于清朝同治末年1875年，距今已有130多年历史。“朱府铜艺”第一代传人，出身书香门弟的朱雨相，和他的三弟——后来名噪江南的书法才子朱庆润，挂出了“朱府义大铜铺”的牌匾。此后，朱家的铜雕技艺代代相传，享誉江南，成就了“朱府铜艺”的金字招牌。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;作为朱府铜艺第4代传人，朱炳仁继承了祖辈的手艺和书法，将绘画、雕塑和书法三种艺术形态综合运用于铜艺，不断挑战高难度，留下了不少传世名作：不仅创造了十大现代铜雕建筑，在独创的铜书画和熔铜艺术领域也颇有建树。 以世界博物馆协会亚洲区主席、中国博物馆协会主席为长的国家文博专家组对“朱炳仁铜雕”的鉴评结论是：“随着时间的推移将成为极有收藏价值的文物珍品”，“朱炳仁铜雕艺术精品，具有特别重要的历史、艺术价值，必将载入我国乃至世界铜雕艺术史册”。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　经历了百年来的曲折历程和风雨磨砺，“朱府铜艺”被烙上了浓厚的历史和民族印记，如今已经发展成为了国内首屈一指的大型铜艺企业，享誉海内外。 　　2006年， “朱府铜艺” 因世代传承、历史悠久，具有鲜明的中华民族传统文化背景和深厚的文化底蕴，取得社会广泛认同和良好信誉，成功加冕国家商务部首批“中华老字号”殊荣。“朱府铜艺”将以新的方式传承下去，不断创造出新的辉煌，开拓出更加宽广的天地。&lt;/p&gt;</description> 
  </article>  
  <article>
    <id>03e761</id>
    <title>蜡艺简介</title>
    <type>蜡艺</type>
    <description>&lt;p&gt;石蜡一般是经过蒸馏、脱蜡、精制得到的。含油量在10-40%之间的一般称为蜡膏。根据工艺的不同，有可能在脱蜡前还经过了溶剂精制的过程。 微晶蜡与石蜡的加工工艺基本相同，只是来自渣油，并比石蜡多了一个丙烷脱沥青的过程。 液蜡的组成相对于石蜡来讲比较小。馏程比较低。常温下是液态。一般由柴油或更轻的组分经尿素脱蜡得到。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;凡士林一般是用微晶蜡加精制的润滑油基础油调合得到。具有拉丝状的性能。 白油是类似与液蜡的性质，但倾点要低得多，大致是异构烷烃组成，芳烃含量极低。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;石油产品精制 前述各装置生产的油品一般还不能直接作为商品，为满足商品要求，除需进行 调合、添加添加剂外，往往还需要进一步精制，除去杂质，改善性能以满足实际要 求。常见的杂质有含硫、氮、氧的化合物，以及混在油中的蜡和胶质等不理想成分 。它们可使油品有臭味，色泽深，腐蚀机械设备，不易保存。除去杂质常用的方法 有酸碱精制、脱臭、加氢、溶剂精制、白土精制、脱蜡等。酸精制是用硫酸处理油 品，可除去某些含硫化合物、含氮化合物和胶质。碱精制是用烧碱水溶液处理油品 ，如汽油、柴油、润滑油，可除去含氧化合物和硫化物，并可除去酸精制时残留的 硫酸。酸精制与碱精制常联合应用，故称酸碱精制。脱臭是针对含硫高的 原油制 成的汽、煤、柴油，因含硫醇而产生恶臭。硫醇含量高时会引起油品生胶质，不易 保存。可采用催化剂存在下，先用碱液处理，再用空气氧化。加氢是在催化剂存在 下，于300~425℃, 1.5兆帕压力下加氢，可除去含硫、氮、氧的化合物和金属杂质 ，改进油品的 储存性能和腐蚀性、燃烧性，可用于各种油品。脱蜡主要用于精制 航空煤油、柴油等。油中含蜡，在低温下形成蜡的结晶，影响流动性能，并易于堵 塞管道。脱蜡对航空用油十分重要。脱蜡可用分子筛吸附。润滑油的精制常采用溶 剂精制脱除不理想成分， 以改善组成和颜色。有时需要脱蜡。白土精制一般放在 精制工序的 最后， 用白土（主要由二氧化硅和三氧化二铝组成）吸附有害的物质&lt;/p&gt;</description>
  </article>
</articles>
